SWIFT Code過程收錢要有收款方既中文資料嗎？

請教各位巴絲，最近本人因行李被廉航AirAsia整爛要求賠償，收到佢地如圖既回應，就我所知如果用SWIFT Code匯返賠償比收款方，只需要收款方既銀行戶口英文資料連收款銀行既SWIFT Code? 當初AirAsia仲要求我比bank statement, 收錢我無聽過銀行要攞客戶既bank statement, 事關客戶有幾多錢關廉航咩事? AirAsia咁樣問我拎中文資料(已知有Swift Code同銀行地址)，佢地咁樣做係合理嗎？定係我有合理理由懷疑佢地會將我中文資料賣比中共去取得我既銀行帳戶資料? 請銀行巴絲幫忙解釋。感激不盡。

唔需要 swift係輸入唔到中文
除非係大陸人 個戶口名得中文字
你收款銀行係香港銀行 俾swift 同銀行號碼就夠

感謝回覆，這也是我懷疑AirAsia要求取我銀行中文資料的背後真正原因: 將我的銀行資料賣給第三者，有可能是中共金融機構，方便監控錢銀流入和輸出?

冇咁誇 實際上有你銀行no已經夠做野 如果銀行肯配合
根本唔需要名
可能個cs新手唔識匯款流程
正常你用咩方法買機票咪咩方法退回
除非你經第三方 咁佢冇辦法直接退俾你